@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix vs: <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix o: <http://omeka.org/s/vocabs/o#> .
@prefix Dsgn: <https://jardindesconnaissances.univ-paris8.fr/onto/Dsgn#> .
@prefix teach: <http://linkedscience.org/teach/ns#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix schema: <http://schema.org/>.

<https://jardindesconnaissances.univ-paris8.fr/onto/Dsgn> a owl:Ontology ;
    dcterms:title "Design interactif" .



dsgn:InteractiveElement a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Element interactif" ;
    rdfs:comment "Représente un élément interactif générique. Inclut des méthodes pour gérer les interactions utilisateur telles que les clics, les survols, etc." ;
    rdfs:subClassOf o:Resource ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:Button a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Bouton" ;
    rdfs:comment "Pour les boutons interactifs. Définit des propriétés comme le texte du bouton, les actions associées (comme la navigation vers une autre page), etc." ;
    rdfs:subClassOf dsgn:InteractiveElement ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:InputField a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Champ de saisie" ;
    rdfs:comment "Pour les champs de saisie. Inclut des méthodes pour valider les entrées, gérer les événements de saisie, etc." ;
    rdfs:subClassOf dsgn:InteractiveElement ;
    vs:term_status "experimental" .

dsgn:NavigationMenu a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Menu de navigation" ;
    rdfs:comment "Pour les menus de navigation. Définit des méthodes pour afficher les options de menu, gérer les sélections, etc." ;
    rdfs:subClassOf dsgn:InteractiveElement ;
    vs:term_status "experimental" .

dsgn:3DObject a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Objet 3D" ;
    rdfs:comment "Pour les objets en réalité virtuelle et augmentée. Inclut des propriétés pour la position, l’orientation, la taille, etc." ;
    rdfs:subClassOf o:Resource ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:GestureRecognizer a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Reconnaissance de gestes" ;
    rdfs:comment "Pour la reconnaissance de gestes en RA et RV. Définit des méthodes pour détecter des gestes tels que les pincements, les balayages, etc." ;
    rdfs:subClassOf o:Resource ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:UserInterface a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Interface utilisateur" ;
    rdfs:comment "Pour représenter l’ensemble de l’interface utilisateur d’une application ou d’un site. Inclut des méthodes pour afficher les éléments interactifs, gérer les événements, etc." ;
    rdfs:subClassOf o:Resource ;
    vs:term_status "experimental" .

dsgn:SemanticModel a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Modèle sémantique" ;
    rdfs:comment "Pour la modélisation sémantique des concepts du design interactif. Contient des propriétés ou des méthodes pour représenter des relations entre les éléments, des métadonnées, etc." ;
    rdfs:subClassOf o:Resource ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:AnimationController a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Contrôleur d'animation" ;
    rdfs:comment "Pour gérer les animations interactives. Inclut des méthodes pour démarrer, arrêter, mettre en pause, etc., des animations." ;
    rdfs:subClassOf o:Resource ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:FeedbackManager a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Gestionnaire de feedback" ;
    rdfs:comment "Pour gérer les retours d’information utilisateur, tels que les vibrations, les sons, etc." ;
    rdfs:subClassOf o:Resource ;
    vs:term_status "experimental" .



dsgn:InteractiveElement a rdf:Property ;
    rdfs:label "handle_interaction" ;
    rdfs:comment "Une méthode  pour gérer les interactions avec l'élément interactif." ;
    rdfs:domain dsgn:InteractiveElement ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:Button_Text a rdf:Property ;
    rdfs:label "texte_du_bouton" ;
    rdfs:comment "Une propriété pour stocker le texte du bouton." ;
    rdfs:domain dsgn:Button ;
    vs:term_status "experimental" .

dsgn:Button_HandleInteraction a rdf:Property ;
    rdfs:label "handle_interaction" ;
    rdfs:comment "Une méthode pour gérer les actions lorsqu'un bouton est cliqué." ;
    rdfs:domain dsgn:Button ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:InputField_ValidateInput a rdf:Property ;
    rdfs:label "valider_saisie" ;
    rdfs:comment "validation des entrées utilisateur dans le champ de saisie." ;
    rdfs:domain dsgn:InputField ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:NavigationMenu_DisplayOptions a rdf:Property ;
    rdfs:label "affichage des options du menu de navigation." ;
    rdfs:domain dsgn:NavigationMenu ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:ThreeDObject_SetPosition a rdf:Property ;
    rdfs:label "définir_position" ;
    rdfs:comment "pour définir la position d'un objet en réalité virtuelle et augmentée." ;
    rdfs:domain dsgn:ThreeDObject ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:GestureRecognizer_DetectGesture a rdf:Property ;
    rdfs:label "détecter_geste" ;
    rdfs:comment "pour la détection des gestes en réalité virtuelle et augmentée." ;
    rdfs:domain dsgn:GestureRecognizer ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:UserInterface_DisplayElements a rdf:Property ;
    rdfs:label "afficher_elements" ;
    rdfs:comment "pour l'affichage les éléments de l'interface utilisateur." ;
    rdfs:domain dsgn:UserInterface ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:SemanticModel_RepresentConcepts a rdf:Property ;
    rdfs:label "représenter_concepts" ;
    rdfs:comment "pour modéliser sémantiquement les concepts du design interactif." ;
    rdfs:domain dsgn:SemanticModel ;
    vs:term_status "experimental" .


dsgn:AnimationController_StartAnimation a rdf:Property ;
    rdfs:label "démarrer_animation" ;
    rdfs:comment "pour démarrer une animation interactive." ;
    rdfs:domain dsgn:AnimationController ;
    vs:term_status "experimental" .

# Propriétés de la classe FeedbackManager
dsgn:FeedbackManager_ProvideFeedback a rdf:Property ;
    rdfs:label "fournir_feedback" ;
    rdfs:comment "pour gérer les retours d'information utilisateur tels que les vibrations, les sons, etc." ;
    rdfs:domain dsgn:FeedbackManager ;
    vs:term_status "experimental" .
